# ¿Qué es Reiki? 
Reiki es un arte de sanación originado en Japón por Mikao Usui (臼井甕男1865-1926) en el año 1922. Su nombre oficial es Shin Shin Kaizen Usui Reiki Ryoho (心身改善臼井氣療法) o “Método y Tratamiento Usui Reiki para Mejorar el Cuerpo y la Mente” Reiki trata del manejo y envío de la energía para la curación de la mente, el cuerpo y las emociones. Los desequilibrios energéticos internos, causan la pérdida de la salud en sus aspectos físico, mental y emocional. El tratamiento Reiki actúa equilibrando las energías del cuerpo y en consecuencia aliviando estas dolencias físicas, trastornos mentales y emocionales. En otras palabras, esta milagrosa energía actúa sobre el cuerpo reactivando la habilidad natural de sanación del cuerpo de la persona que la recibe. Y el tratamiento Reiki es efectivo no solo para el cuerpo sino que también para tratar problemas psicológicos. Este método de sanación energético se ha extendido a todo el mundo, especialmente en el Mundo Occidental, como ser, en Estados Unidos y en Europa. Hasta ha comenzado a ser reconocida como una importante medicina alternativa en algunos países.